諗左幾日, 其實「黑洞」關時間變慢咩事?

講得最多係黑洞個「事件視界」,
如果A 比黑洞吸左去事件視界, 再入奇點,
咁遙遠既觀察員B 就只會睇到A永遠停留事件視界。因為黑洞引力大過光, 所以A之後既事B 係睇唔到。

咁關時間變慢咩事?

係A 既角度, 佢時間無變, 一路衝緊入奇點;
係B 既角度, 佢時間都無變, 佢只係「視像」上見到B停左, 但雙方實際時間都係無變。

即係好似YOUTUBE 直播咁, A 直播中,
B 睇睇下pause 左10分鐘再睇, 咁B慢左10分鐘,
但時間一樣無變慢, 只係影像停留左

咁關時間變慢咩事?

相對論下話

有無睇過相對論

重力愈大時間愈慢

打乜撚簡體?